[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(152) 望下#1 先 持續更新中

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

打機INTEL
多工AMD
intel low budget 留意返真。唔超就cpu:8700 or below, mb: b360, ram: 8*2 2666Mhz ddr4

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 :
HKTerminal 飛馬等網站都有list provide)

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec eco2, delta 500W(Comdex有賣) 貴 corsair RMx OR Evga G2/P2/T2 (G3 有人話QC 有問題 唔推)

8. 請上銅柱(MB and M.2),重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin

9. 走線
走線
走線
走線未呀茶包

10. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張
（走好線先）

11.
邊到買野好？
HJ2Q 3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
faroll (悠二白汁腸)
hkterminal
飛馬電腦

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon
(R free shipping 小心畀人開post 話乞衣
你屌返佢轉頭當打和喇)

12.
拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

13.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮

14.
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

15. 買咩箱好 (FD 教軍)
Itx: Node 202, Silverstone RVZ 系列, inwin A1
Matx: Define Mini C
Atx: Define C 有d 錢多HDD 就再上 Define R6 , 窄身RL06, P600S(新出)

16. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

有咩要加再同1001講

點解#1有CM不了，但冇技姦不了

顯示卡都重可以見人嘅...底樣就

買RTX 卡 咁快送完？ 我今日先見fb 好多post
Btw 1080ti 換2080係唔係無意思？除左光追

留名

未見過人咁換，太唔值得

牙石2月25完
我2月27官網拎唔到，SEND EMAIL得左

咁算啦

畀面悠二

多左雪花特效

10代 顯示卡驅動 係唔係398.xx 最好
上400打後 係唔係會比老黃nerf

d台仔都話唔好上400
但我舊機970無聊用緊417都冇咩問題

琴晚up左新driver

暫時玩apex都冇事

個patch for apex

為左apex升

lm

我想問點睇corsair 570x呢隻case?
如果i9 9900k超頻，配個360mm冷排，
夠唔夠散熱？

其實你哋熄電腦會唔會熄埋電制？見到keyboard同塊mb都閃下閃下覺得有啲哂電定係可以係win10 set？

Mb：asus prime b360plus

好重 好靚 不過難走線 同埋如果會用水冷排要小心 厚小小既都放唔到頂部會同條Ram撞（啲鬼佬Forum講過）
要改做放前面

利申 570x white 3年用家 另外係淘寶買多三把120mm加左兩把係頂 一把係後面 然後走唔到線

同埋如果唔係放枱面你都唔會J得耐

講多小小HDD個位走線仲煩 （利申 ssd*1 hdd*2)

想知detail 啲先再講

LM

ASUS PRIME B450M-A
MSI B450M MORTAR
MSI B450M BAZOOKA

呢3執版其實係唔係除左MORTAR有LED
其實都差唔多

有budget上 mortar

依到多唔多人用viewsonic 月球嘅人？
用左3個用 角位d漏光愈來愈嚴重
重開始有色差/變色
有得搞 or 拎返去維修

3個月

唔該
MSI GTX 1660 Ti VENTUS XS 6G OC
MSI GTX 1660 Ti GAMING X 6G

2者分別只係散熱同個Boost Clock 分別?
見佢差2,3百蚊諗緊升唔升上去
同埋1660係咪MSI算比較好?

上2060

巴打們
請教各位 小小野

1060 3GB MSI 卡
I5 -7500 CPU
ASUS B150M-A 版

應該用左1年幾

如果想升級 是咪等 AMD 3000系顯卡 成部換 比較好??

顯卡

小弟 小黎問野 唔識規舉

顯你老母卡
去望下#1

唔大就唔升 再比多幾舊又真係上2060
但如果1660 要係MSI,ASUS,Zotac,GIGABYTE 會邊間好啲

1660 冇未來
2060 就咁performance 到 1070ti level

仲有RT 同DLSS
儲多500點都開心d

佢自己本身送3個風扇，我買360冷排又有三個，
我打算冷排裝前面，然後2個送嘅風扇裝上面，1個送嘅風扇裝後面

至於走線方面，因為我都唔識砌，我都係比人砌，所以我都唔知

之前執左朋友張gtx 970 用 玩ETS2 冇問題 但玩pubg一落地就自動熄機 要隔十幾秒先開得返 係唔係火牛唔夠力
我隻牛：acbel ipower G 450W

450w 重要acbei

想問依度多唔多巴打用NZXT H700機箱？
睇中咗好耐 但係上reddit見到好多人整爆咗塊玻璃
其實依種玻璃會唔會話無啦啦自己爆？

Acbel好差？

其實好少會爆 除非跌落地

感覺上有信仰既就好過無信仰
CP 值最高就MSI ventus
我偏好微星華碩多

會唔會自爆睇幾樣野
邊位受力
同溫差

認同 個價差太少 ... 2060 又屌打1660

有冇人用緊asus rog 570/580可以幫手activate 個送game code

我仲以為H700 同H500 一樣設計
咁受力都要睇埋 唔少人都鍾意上到實一實

點解唔自己黎

起馬換550w 最好650方便升級

部機幫親戚砌

Msi z390 tomahawk 點睇？諗住買

巴打 想問下 我張顯示卡係微星 2月24戈日申請咗，email話成功申請，要等7-14個工作天，但到今日仲未有消息，會唔會係搞唔到？

打去屌屌佢

搞到心郁郁又想轉 但我唔玩啲大作
驚得物冇所用咁

今日漢科既微星卡又開始送
2080 同2080ti 仲要送三隻

你本身打算用黎玩咩？

csgo 就夠
啲單機大作完全唔會玩

咁又真係唔洗買咁勁

兩者個分別係有燈同無燈

上個post有個小問題想請教下大家
點樣可以係未入windows前
熄咗gskill ram同asus display card既rgb
係bios set野唔想見到部機彩虹光
已經set咗隱形模式同s4+s5都唔得
用緊rog bios

想問吓顯示卡driver 如果用落冇乜問題係咪唔使更新都得

所以想放左張amp 2080ti再買過

利申Nvidia GTX 1080
唔識既最好無咩事唔好更新, 用到就算, 或者隔半年先更新一次會穩定啲, 個人感覺除左有咩重要嘢需要更新先做到/玩到, 如果唔係更新到出事既版本又要重裝

如果你係高階好熟既我就唔阻你啦

喺唔掂佢嘅情況下我諗好少會自爆掛
因為我機箱放頭頂
一爆就......

NZXT S340 ELITE 用家....
用左年幾兩年都無事

如果唔洗自己砌就由佢, 個樣真係好J既, 散熱都唔差, 係走線煩, 同搬果陣好撚重

其實兩張顯示卡分別大唔大？
對比完好似除左風扇其他分別唔大咁？

有冇邊隻牛介紹下

Corsair RM650X

信仰 散熱

會唔會好熱個箱？
最近都想入返個nzxt H500i

巴打為左三隻game 去到咁盡

其實三隻驚我有兩隻
想換走張amp啫

9把ippc 3000完全唔知咩係熱
仲有個d15s擇日裝

巴打打算換邊張？

做duck ho

Msi同返板1set掛

光污染嚴重到
但我鍾意

上左分體水答你唔到

屌你痴好d你條led啦
突晒出黎
正常點會見到一粒粒

水道睇落唔錯 但唔夠RGB 無打機加成

搞過一次分體水太麻煩就唔想再搞

其實d燈全部都係rgb的影相影唔出

不過無你個條咁型

因為影果下係未裝玻璃上去
你先會見到一粒粒

大大個三角形貼紙痴係塊玻璃度喎Gag

係咩 sor

買下柔光罩套撚住條燈罩佢

整得rgb就唔好用塔散，上水啦

我覺得都係睇人
覺得煩應該都係會用塔散 但無咁靚係真
但上水就梗係毒到尾 玩分體水先最過癮

一體水咪又方便，又有rgb
寧願用隻120 AIO都好過塔散 (講美觀唔講功能)

以前玩賊船一體水爆撚左
要成部扲去搞成個幾月無機用 真心怕怕
但比較好係有claim 係出事麻煩

本身對nxzt x62有興趣諗返之前賊船單野就用返風冷算鳩數

AIO真係會爆，我而家仲要有隻賊船H60係度遲d用，你咁講我淆底

有機會漏但多數都係壞泵多
但爆左都唔怕既 而家多數會有全機claim
只要佢證明壞既就會賠哂俾你

我準備用落公司機，配8400
雖然聽落幾正，全機claim可以有錢換新件，但中間冇得用好麻煩

公司機一陣收皮就真係煩
但而家技術好左 應該無以前咁易漏 只係我有陰影姐

前前後後用咗三個AIO
Cooler Master 唔記得咗咩model
賊船H110i GT
NZXT Kraken X62
全部都冇爆

公司機所有野都係sync dropbox，壞又唔係咁傷的
同埋本身都仲有部notebook + iMac，只係notebook慢，想多一部Windows 機run code

堅持用風冷

選擇困難症，糾結左好耐唉～邊張好，定等Zotac張新水冷～天阿～大家比比意見～

我都中意風冷，始終信唔過水冷管

水龍啪啪啪

無信仰，師兄邊張散熱好？

收到，多謝師兄耐心解答

巴打們想問下有冇邊款24/27吋嘅2k mon可以推介下

唔洗行144hz budget: $2500

Thanks

麻煩各位 我想砌部可以玩到槍GAME 既電腦 預5000-6000蚊（可以多小小）想各位幫手建議砌機LIST 同埋想問呢個價錢會唔會可以上到32GB RAM？
暫時手上有張朋友比既Inno3D Geforce GTX960顯卡同ANTEC 450W既火牛

Cinebench 推出新版本 - R20

MSI Z390 carbon AC 同ASUS Z390E 邊塊板好？
定係有其他更好選擇？

感謝

得你一半都冇

想問下16g戈四款有咩唔同？只係外觀上唔同？

GTZ 後面除左B 之外, 多數係指顏色, R 係紅

R 係 RGB

柒左... default 係紅色

有冇人知旺角、深水埗有咩地方好似a shop咁有得帶件去試又唔貴
星期四會開既舖

有冇師兄試過用asus個ez update升個bios?
我個系統有啲問題
見人話升bios就解決到
所以用咗呢個方法嚟升
安裝完成功咗就話要重新開機
但係等咗半個鐘 個開機制都仲閃緊
我應該強制熄機定再等下？

4.2ghz都係咁廢

正常唔會超過半個鐘

兩塊板感覺上都係差唔多咁
睇你會唔會用高頻ram
微星呢一方面做得好過華碩

供電同其他就留返俾其他高手

R20 食 avx
ryzen 1/2代 avx 指令比Intel 差

真憬掉撚晒入垃圾桶算

ryzen 1/2代 2個 avx 128合成 1x avx256.
Intel 2個原生 avx256

Zen2 就係解決呢個問題了

風扇加唔加都可以
Display card 可以上埋
ASUS / 華碩 ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING 6GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡
反正價錢唔差少少

CPU 轉9400F 抵玩好多
底板用返微星/華碩

SSD 可以考慮m2 ssd 速度快sata 好多
e.g. intel 760p

牛最好揀另一隻antec NX550

有少少想睇intel 9系既跑分 留名睇其他巴打出招

是咪得翻強制關機一條路揀？

都係果句 跑分還跑分 cpu 用係合適既環境就可以發揮作用

係 唔通你想一路由佢係度更？
熄完開返部機記得睇返bios version
希望你唔係更新失敗

好 唔該師兄

Asrock 冇咁好?見佢都好似係asus啲分支咁

msi 2080 Gaming X TRIO

vs

Asus RTX2080 Strix Gaming

邊張好啲？同埋 Asus RTX2080 Strix Gaming同RTX2080 Strix A Gaming 又有咩分別
—————————————————
By AMD_Yes ! 巴打

ASUS CARD有分咩都冇(普通)，A (進階)，O(高階)
唔係買O基本上唔洗買ASUS，其他又貴又廢
上邊2張同價
華碩係普通卡
MSI果張係MSI最高階
同價一定係買MSI果張
—————————————————-
但想問點解Strix A Gaming 平過 Strix Gaming

Cpu轉9400F
板就無所謂，我個人就可能會揀Msi b360 bazooka

顯示卡睇你有無信仰，J唔J個樣，無就轉msi ventus
Ram上條gskill 3000mhz cl 16既，都係880蚊（雖然你都係行返2666）

火牛上corsair RM550X

Ssd上760p係一個good choice, 但如果有samsung信仰可以上埋970 evo, 都係差100 其他無意見

Btw你條list牛好似撳左兩隻

因為strix gaming 即係O
A = advance O = overclock
我覺得兩者都係差唔多 但聽聞多數oc version 既chip 係會體質好少少 易超過普通版

分左家好耐啦 已經唔係under Asus
感覺上佢用料無其他廠咁好 但造工同性價比係高既

唔該曬
雖然條LIST唔係我 等我都轉埋intel 760

板u換哂可唔可以唔重裝?

Win 10係可以，但條key未必跟到

how

第一次砌機，希望各位ching幫手指點
想問下面條list有冇野要改？
主要玩FPS,mmorpg game,間中會玩埋3A大作
遲d會買埋2k144hz mon
budget大約22k

就咁成隻ssd插落新機度
唔100％保證得
但我次次都得

好奇想請教下 上星期開始撚緊Windows to Go, 如果幾部唔同電腦有Win10 Win7咁用係咪會有幾部電腦既driver？想知啲driver files會唔會重覆或者係有需要先自動裝？

即係你裝windows 隻ssd想拎住走，係幾部機之間轉來轉去？

我諗應該係入落usb度，拎黎拎去周圍插咁

未玩過完全唔清楚

portable Windows ，做得到的話真係幾正

係work呀，不過發現隻external hdd load time（boot機同開office)係慢啲,唔知關唔關hdd事， 但完全可以拎住走圍走，工作上黎講幾方便，煩在工司laptop要入bios set boot hdd 而唔係boot internal 個windows

好似有粒制係唔洗入bios揀用邊個driver boot機的，但可能唔同底板有d出入

2600x 打贏9600k

多數係F12 或者F8
開機畫面有寫

會唔會超舊既Thinkpad 無咁既功能? 仲用係BIOS 唔係 UEFI
下次開機再留意下先

廠機就唔清楚了

如果用2600X係唔係要轉散熱唔好用原裝?

最好啦，2600x有xfr自動超頻，你用個好d嘅散熱粒U都跑得快d

手動超嘅更加不在話下

當然前題係要你塊板support，如果你用a320就當我無講過了

用原裝如果你行test最後應該得base clock再加0.2-3 ghz到

點都好，最少唔好用原裝散熱膏

部腦突然開始用用下會定格幾秒

跟住又無事

想問下係咪ssd問題？

#硬件傳心師
唔一定壞硬件, 可能中毒, driver 問題, N咁多種可能點答你, 比多啲資料啦

Check 溫度

Sorry

Cpu: i5 8600k
motherboard: asus z390 e gaming
Ram: kingston 2666mhz
Graphic card: evga rtx 2080 xc ultra
Psu: AcBel i90M Power Series i90M-700 700W
ssd：adata su650
塊底版我尋日先換上塊 個問題都係尋日開始有

我google睇係話ssd power cable問題

cpu temp？

我idle時都會有呢個問題 大約3x-40度

反而打機時無出現過

經驗睇都係ssd出左事

su650
主要因為backend random read write 去左peak?

師兄，因為我咩都唔識，見水龍無跟水冷喉同扇既？唔係一體式？要自己另外買喉 扇？

唔使的話啦, Windows自帶嘅功能嚟
只係推得掂WTG嘅手指唔平
要市面上最高階嗰幾隻或者喪堆料嘅DIY SLC/MLC手指

應該係，要自己上分體水

砌出黎個效果就類似＃80咁

請教一下
已有600W PSU, 1TB WD BLUE, 256GB SSD
想升級打機電腦 筆值4-5k
板, CPU同RAM有咩選擇？ 希望用itx

已有GTX 1070

definc C用aio 240
個冷排應該放頂定前?

usb4 optane 行 wtg

我係櫃求其搵左隻2.5 1TB既external HDD 黎試, 係除左load time 耐啲(行USB) 都無問題, 唔清楚點分推唔推得惦WTG
希望巴打講多小小留名學嘢

跟條片試下無壞既, 記得備份系統還原點

intel 定 AMD, 除左打機會唔會開台, 剪片等等其他用途?
你係itx 機箱? 放得落你張1070 display card?
ITX唔多熟, 留比其他巴打答

今晚睇下

淨打機同睇YouTube
希望玩ITX 或者細箱MATX

同問你個箱要幾細，你隻牛可能未必放得落所有itx箱

同埋你隻牛咩model, 如果太差就最好一次過換埋

滿足到我哋呢啲用慣SSD嘅人

同埋用官方tool嘅話佢本身都會測咗速度同容量先畀你用嗰隻手指
非官方途徑就當然任你整

計劃係R5 2600X 可以平玩超下頻
但係淨打機又INTEL > AMD
加上唔知邊張MATX/ITX 比較適合
所以希望巴打們集思廣義下

希望係nano s 個種size
因為見過有ITX size 嘅MATX 箱 不過搵唔返
牛就EVGA G3

PS15

啱啱再search吓，官方tool要隻手指有埋認證先得

以前我用過綠聯usb hdd盒+860 evo行macOS，好順冇問題的

Intel 6C6T Core i5-9600K Coffee Lake (3.7GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan
數量:
1
價錢: HK$ 2180 提交
ASUS 華碩 ROG STRIX Z390I-GAMING Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2,WiFi ac Mini-ITX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 1670 提交
Corsair Vengeance LED CMU16GX4M2C3200C16 DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB) Stunning White LED
數量:
1
價錢: HK$ 1240 提交
總數量: 3 總數: HK$ 5090

如果你本身有cpu cooler
依個list應該幾啱你

但如果無，應該爆budget

想換底版
買條8200pro 1TB 裝windows
再將本身條PM981 裝mac OS
部mac機再賤放畀fd 算

利申左先, 我唔係用win10入面既官方WTG功能

點睇NZXT H200i

利申：打手

感覺i5 用k好傻豬仔
如果壓低筆值用AMD 會唔會差好遠？
R5 2600X

係邪刀摸過下 幾正

求指教

你淨打機應該點睇都係intel好d
不過如果你有信仰嘅，用2600x都得嘅，但你預fps可能會低d

ok la
除非你想再加少少
b-die ar
ssd 1TB ar
上280 AIO 呀
乜乜乜

Agger, 條list其實已經ok了，最多水冷上埋h150i pro囉

睇game rest around 低15-20左右
不過用AMD壓唔壓到落3000

你部咩mac先

我就係想買9600k的傻仔

我覺得可以再平小小, 唔超唔洗要K 同Z底板, RAM 既話個人覺得2133/2400都夠用, 又可以再平啲, 小小意見, 理性討論

落3000蚊？ 當你用zen+ 2600 減800蚊
底板落b360 再-800蚊 ram 平極都要1000蚊 再-200蚊 共減左1800蚊 自己諗

三千幾都仲有可能, 將價就貨咁, 低過三千你要諗二手或者淘寶或者水貨無保

mbp 2015 basic model

好既，唔該哂師兄意見

Pish

ASRock 華擎 Fatal1ty B450 Gaming-ITX/ac DDR-4, AM4 Socket,Intel GbE,WiFi ac,USB3.1 Gen2, Mini-ITX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 910 提交
AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600X Zen+ YD260XBCAFBOX 6C/12T, 4.25GHz,19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量:
1
價錢: HK$ 1575 提交
G.SKILL Flare X AMD Ryzen F4-3200C16D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色散熱片
數量:
1
價錢: HK$ 1100

難d喎，仲未計靚cooler

3000樓下唔係唔得，只不過應該會好伏囉

澳門啲舖真係好撚垃圾，rm850x冇，g skill 3600得c18 冇15 16 17等撚左兩個禮拜，依家仲要話等一個月隻牛先有，就連3200都要訂先有

[漲價通知] Fractal Design 產品將於20/3調整價格

原材料價格不斷上漲，但我們仍有我們的堅持，不可以更改品質以遷就。最後唯有調整產品價格，以維持產品原有質素。

抱歉，對於品質，我們始終無法妥協。

2019年3月20日起，該品牌產品之參考售價即將微幅調漲，有打算購買Fractal Design產品的朋友請把握最後機會！

巴打唔洗買埋OS?

會另外買埋

有打算購買Fractal Design產品的朋友請把握最後機會！

手持機箱有西屌嘅日子終於到了

有得set
google 下自己搞
mb disable power after shutdown stm like that la

黎香港買

冇興趣啦，仲重過而家部surface book

用msi 果塊

唔好再出無前濾網日既meshify
同埋幾時出 define c2

Define C 多人揀既好多都無貨 轉頭就話要加價

連登推Define C, R6 推得太行

[size=2]有諗過H500，PureBase 600，275R，最後買咗Define C [/size=1]

好彩上個月先買完fd 機箱

我d list將會由8400轉9400F

價錢平太多

當然講緊係打機既List

全部define 同meshify 代理都無晒，得番Define R6 / S2...

有興趣

小弟最近想換機budget 9000內
想請教下條list有無咩大問題
CPU個Tray 其實係乜黎
另外想用wifi上網 用咩接收器好 屋企用R7000 1gb上網plan
麻煩哂

Intel Core i5 9400F Tray
ASUS PRIME B360M-A
2 x Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black
ASUS ROG-STRIX-RTX2060-A6G-GAMING
Samsung 970 Evo 500GB
Corsair CX550M
NZXT S340 WHITE

[悠二開箱+評測][最抵玩追風者機箱] PHANTEKS ECLIPSE P600S

跌過黎

唔得出現錯誤win10藍mon
無限reboot

R6都加價?

有無巴打玩過NZXT H系列機箱既果個控制風扇同RGB燈既果個智能控制盒？有咩評價？
上網睇好兩極，有啲人話好方便有啲人話好多餘

同堆如果用佢個智能控制盒就係唔係一定要配返NZXT自家一體水同RGB風扇？原本有其他心水一體水，雖然我唔介意換返佢地品牌

淨係多果個智能乜鳩就多幾舊水，諗緊如果堅好用就比多幾舊

似其他問題, 唔似SSD事, defaul bios setting?

好好J 呀

上 msi b450i

搭單問

Intel i5-9400F LGA 1151
ASRock B360m Pro4
Adata Ddr4 2400 8gb x2
Wd blue 1tb 7200rpm 64mb
Kingston A1000 240gb m.2
Corsair Rx550x 80Plus Gold 550w
Sapphire Pulse Rx570

依堆嘢用matx箱驚唔驚擺唔落

有咩機箱推介？
就咁#1 果d?

Budget? Size?, 玻璃面?

好想個箱的的骰骰咁裝滿嘢

一聽就覺得散熱難搞

8tb d 螺絲位唔同左
有冇咩機箱岩裝8TB hardisk? 官網會唔會寫明?

最低限度都講specs / 要求啦

去控制台開電源管理，跟住開進階選項，有一個叫關閉硬碟前時間，set 做0就ok。我之前都有相同問題，set完無事

最好800內 散熱第一 唔要細箱

啱啱砌左部r6
第一次用過千機箱

p15?

依家仲有貨，未加
下批價錢未知

試下先

想問下其實8+8其實用一開2定2條會好d

新蛋好似 無咩機箱買

你係邊一隻8TB先
我聽講過有部分氦氣碟係唔同位
不過我未用過答你唔到
手上兩隻東芝MG05 8TB都係普通layout

自己睇返個箱既限長 (PSU and Display)

I 版除左個盒仔仲又少少其他野
好似H500 vs H500i 咁
多左燈條 智能盒仔 直立放顯示卡

都係睇你自己需要 個盒仔配返自家野效果就梗係好少少 唔係既話咪裝返其他控制軟件

我覺得分別唔大 都係睇自己習慣

Tray裝cpu其實就即係散裝U
唔跟風扇
無個藍色盒，得返個垃圾盒
但就唔一定係水貨，有d都有行保
通常平d抵d

啱會換過把cpu風扇個d人用

前幾個post講到meshify c狗也不屌咁
轉頭就賣到要加價

花咗？壞？

右上角凹左
同埋畀我換左隻256GB ssd 落去

meshify c 無前塵網, 狗也不屌....

wd mybook 8tb 拆出黎...
我都有隻 mg05 8tb 放去4bay 外置盒

mg05 買先, 裝去外置盒時發現個底少左個洞比外置盒粒膠頂住, 我用一字批整走左粒膠先用到
wd 裝入sharkoon dg7000 發現hardisk 底盤, 底同側面螺絲位唔岩, 買左兩個5.25 to 3.5托盤d 螺絲位都係唔岩....

另外仲有兩隻seagate 8tb 外置冇拆盒做backup...希望螺絲位正常

meshify C 個前版真係好柒

今晚返去再研究下
但一般係有咁易搞架咩 插ssd去第二部機就可以係第二部機run system?
我本身都以為係咁 有冇方法係公司run自己ssd個sys

btw define c好重
放地下隻腳成日吸到個地好緊 拖一拖睇機背都好用力 有冇解究

我只可以答 我試過兩三次就咁將人地隻SSD插落去再係BIOS set翻boot 佢隻SSD就搞惦, 正如之前有巴打講過, 唔知係咪100% work

利申 Win 10, Asus Z270F

之前試過插隻ssd入usb adapter 係人地部notebook用都開唔到

裝轆/用鏡

想問define r6 black 同 blackout 有咩分別

WD有份PDF講呢兩種layout

主要係貪佢CL16 低延遲快少少

你而家個條CL19

因為真係差幾十蚊好少

G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16D-16GISB DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) HK$ 880

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量:
1
價錢: HK$ 1390 提交
MSI 微星 B360M BAZOOKA B360,DDR-4,LGA 1151,USB3.1 Type A/C M.ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 540 提交
G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16D-16GISB DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB)
數量:
1
價錢: HK$ 880 提交
Intel 256GB SSD 760p SSDPEKKW256G8XT M.2 2280 PCIe NVMe 3.0 x4 SSD 固態硬碟
數量:
1
價錢: HK$ 459 提交
CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛
數量:
1
價錢: HK$ 799 提交
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
數量:
1
價錢: HK$ 303 提交
ANTEC/安鈦克 DP301M Tempered Glass ARGB (AN-CA-DP310M-GLASS) 全黑 USB3.0 Micro ATX Tower Case
數量:
1
價錢: HK$ 359 提交
ASUS / 華碩 ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING 6GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡(DI-E2060X6)
數量:
1
價錢: HK$ 3350 提交
總數量: 8 總數: HK$ 8080

ram上左3000 c16
牛又上埋650
卡又上埋O6G

係無計到78蚊個Fans姐

點解平你咁多

間間鋪價位唔同 但你呢條係好既
風扇正常都唔洗加住

bios boot 嗰頁 改下CSM/UEFI 模式嚟試

麻煩各位 我想砌部可以玩到槍GAME（PUBG＋APEX）既電腦 預5000-6000蚊（可以多小小）暫時手上有張朋友比既Inno3D Geforce GTX960顯示卡同ANTEC NeoECO II 450W既火牛
想各位幫手建議砌機LIST 同埋想問呢個價錢會唔會可以上到32GB RAM？或者有無咩可以換？

風扇顏色唔同

960

換左張卡佢啦

Jumbo
出名平，分分鐘一舊件賺你十蚊咁

朋友特登拎黎比我唔想浪費 用住先 頂唔順先換左佢 同埋想其他野換好D 部機可以用耐小小

屌 a卡送個game code一定要部電腦係a卡先可以兌換到
我拎完個code即刻2手放左張卡

原來係咁

你要計計隻牛夠唔夠推喎 google :psu calculator
500會穩定啲 如果預三年內升級買大小小火數 你諗諗佢

傾下？

首先 我要換底版先諗放
第二 2015版 仲要凹左隻角賣出去2000都冇
第三 我應拆返條ssd 當手指用

無啦啦藍mon

你用960,俾你100k budget砌其他件都係lag

我會建議你二手賣左張卡佢，應該有400蚊左右

睇 error code

如果要求玩Apex PUBG GTX960 全低效有無30fps🤔

Pubg同apex全低平均應該都有60 fps
啱啱上網睇完黎

咁要佢自己本人想唔想買新display card啦，如果唔係都可以照用住張960既，遲下再換都得

咁如果換張DISPLAY CARD 應該換邊張？可能都要遲小小先換到 因為屋企部家用都起碼6年以上無換過件所以想換左部機用住先 唔想一次過洗太大筆錢

基本上都係建議2060 起
因為1660 價差唔太大 買其他10 系又幫人清貨

感覺650W 比較一步到位

溫馨提示 你條list個機箱係MATX 要睇清楚張display card啲size 放唔放得落

咁你真係放再揾我

前幾日好似係度見到有人想賣dell u2417h ，隔離賣物post有人想收呀
自己去揾佢啦

仲想問多小小 個風扇散熱洗唔洗轉其他

G.Skill依個牌子嘅ram好唔好?
其實ram嘅話大家推薦咩牌子，以前我中意買kingston同adata

上個PO 係咪有人想放DELL U2417H ,可唔可TG我

想問下邊到有得買ANTEC 模組線 ??

我隻牛差一條CPU 4PIN 線

直接yy 定制線

就咁望你條list就未有cpu cooler 唔知你係想用原廠跟cpu果舊垃圾定本身舊機有cpu cooler

我想問下 ram買咩牌子好？adata定corsair?
同埋洗唔洗夾返底板先識著燈？
利申 打算買Asus ROG Strix Z390F Gaming

唔差嫁 RGB 做得最好係佢咁濟

個人偏好: GSkill > Galaxy = Corsair > Kingston > Other

著燈唔洗夾 RGB version 就睇夾唔夾到sync 夾唔到就用返原廠software set

想問下各位巴打 我玩緊FPS GAME例如OW同CS GO既時候 FPS唔算好低都有100幾 但係會經常係咁跳FPS搞到個畫面會好LAG 打緊機既時候都只係開discord同隻game 請問係我部電腦邊樣野廢導致有跳fps既問題 唔該哂各位巴打

部電腦最少都有用左3年 期間都有不斷清下塵
唔該哂

你張圖係開緊GAME定咩都未開? 第一時間諗到係懷疑過熱
等其他巴打解答

各位巴打，小弟想砌黑蘋果，請問有無巴打識砌？

只係開緊chrome 4-5個分頁 同埋discord 冇開緊game
之前都試過因為電腦太熱而有聲黑畫面 不過清左塵之後就冇咁既情況出現過
唔該哂巴打

插返隻ssd 落sata 3 到

唔該哂巴打 一陣試下
不過想學下野 想問下插返隻ssd 落sata 3會有咩變化

試下開住啲睇溫度既software 再照正常打機, discord, 如果4,5個chrome都張display card 都61度, 可能打緊機燒到上八九十,
同埋可以入工作管理員>效能> 睇下打緊機果陣邊樣嘢個useage 接近100%

唔該哂巴打 下次打機會開住黎睇下個溫度同useage睇下

唔該
啱啱睇Asrock B360 Pro4啲spec
佢話 Supports HDMI 1.4 with max. resolution up to 4K x 2K (4096x2160) @ 30Hz
咁咪支援唔到144hz mon
如果係
有冇邊隻底板支援到144hz又唔錯 (1000$內到)
本身條LIST係咁
Intel Core i5 9400F Tray
ASRock B360M Pro4
MSI GTX 1660 Ti VENTUS XS 6G OC
Samsung 860 Evo 250GB
WD Blue 1TB (WD10EZEX)
Corsair RM550X
Kingston ValueRam 8GB DDR4 2666MHz x2

睇1660Ti所以支援到
你講緊係內顯，但9400F係冇

原來係講緊內顯
唔該曬

YY 係咩黎???
因為我整完發現係小一條線俾左上果個CPU PIN

淘寶
btw 插一個CPU 8 pin 都開到機
第二個4/8 pin 俾大幅超頻用

因為諗住超下 所以想買番條
但係電呢樣野
有冇唔TAOBAO 想安全用

你去黃金買咪又係淘寶貨
yy定制線係淘寶好出名的

我個SSD已經插左係sata3到 條線都岩 不過個到依然係寫住sata2 請問巴打我係咪漏左D咩冇SET

利申用緊淘寶模組線用左二年安全無線, 其實呢啲手工嘢淘寶先易搵, 香港有都係淘寶貨多 / 唔靚

試吓用CrystalDiskInfo睇

唔該哂巴打 DOWN完黎睇係SATA/600 姐係依家應該唔關個SSD事
咁依家係咪我顯示卡/CPU既溫度太高而導致有跳fps既問題 因為我見我顯示卡同CPU唔算好差 應該滿足到我低微既要求

follow左個post 一排，打算砌女朋友，
麻煩大家幫手睇睇條list
想cut 少少budget 去到 12k
主要打機1080p 144hz （battlefield 5/ assisian creed/ lol)，選z390 底板係為左oc ram （值得嗎??）
信仰： no giga/asrock, 有rgb就好 (加多少少送技術都好啊）

CPU: I7 8700 $2570
MOTHERBOARD: Asus z390 strix e $1820
RAM: corsair vengeance rgb pro 3200 c16 $1130 (newegg)
PSU: CORSAIR RM650X-2 $800
GPU: evga 2070 xc ultra $4700 (newegg)
SSD: Samsung 500GB 970 EVO Plus $940
case: phantek p350x $630
cooler: corsair h60 $530

total: 13120
虛心求教

新手想砌打機LIST 咩都唔識 請見諒
大概4-5K左右 玩APEX 開中階效能 順就OK啦 唔該晒各位

#1

姐係冇得搵番ANTEC線?

上網買件 免費送貨 除左法奧t記仲有邊間

飛馬好似要加錢?

你想要翻原裝？咁你可能要自己落腦場問下，唔係原裝既應該唔難搵

本身有無舊電腦啲件用得著？4-5k所有零件呢個筆直要APEX開中效唔伏list有難度

ps4

💯

3500 以上送上門免費
3500 以下送順豐免費，順豐送工商都免費，送住宅順豐要收20/30 附加費

購物滿$3500 運費全免。

如購買3件以下零件且不滿$3500，我們會經順豐免費寄出
如收件地址為香港住宅，送貨時順豐將會收取港幣$20
如收件地址為順豐香港偏遠地區，送貨時順豐將會收取港幣$30，派件時效需加1個工作天
如地址屬「偏遠地區」的住宅地址，則只會收取「偏遠地區附加費」，並不會額外收取「住宅附加費」
如希望運費全免，可選擇寄至順豐自提點及在備註註明順豐站 / 順豐櫃編碼
** 淨機箱或淨屏幕或需補加運費，請向我們查詢 **

平法奧幾十蚊

甘多位大佬，我追完post 之後跟各方意見，砌左部6500筆直既食雞game, 但番到黎之後開機發現部機好嘈(風扇聲為主)，想問下係咪正常，同有冇方法可以減輕下？

List :
1. Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm)

2. ASRock 華擎 B360M Pro4 B360,DDR-4,LGA 1151,4xDIMM,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A + Type-C M.ATX M/B

3. Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M1A2666C16 DDR4 2666MHz 16GB (1x16GB) Ram 連黑色散熱片

4.<SSD>WD Green SSD 3D NAND M.2 2280 480GB WDS480G2G0B NGFF SSD 固態硬碟

5.Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD

6.SAPPhIRE / 藍寶石 RX590 Nitro+ OC 8GB GDDR5 雙風扇顯示卡

7. Antec NE650G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛

8.ANTEC/安鈦克 P6 Window 玻璃側板黑色 USB3.0 mATX Tower Case (AN-CA-P6-GLASS)

系好曹牙 甘味吾好開羅

唔應該嘈，可能風扇有問題，你要identify係邊把風扇出問題先

係bios果頁可唔可以具體d講點搞

最大聲應該係display 果兩把，又未去到噪音，但我用耳機打機都聽到d轉聲？我係咪應該拎番去centralfield 問，因為係俾佢地砌埋

普通: Kingston
RGB: G. Skill>Corsair

搵afterburner 之類software 望下個轉數正唔正常先，590 full load 有轉聲 好正常.......

垃圾技奸板好似完美支援黑蘋果

點解買590 1660ti都係同價
貪佢有game送?

我正常開機已經好明顯聲

冇錢，貪小便宜

差100蚊都唔知有冇

係咪機箱風扇鎖唔實所有共振咋

tonymac

我都計畫砌部, 其實裝先難
e3 1230v3
b85m gamer
msi rx570 8gb
ddr3 1600
860 evo sata ssd
淘寶wifi卡

無召喚呀

but我想過黎買msi 2080 ti gaming x trio有無現貨

搞搞下機都開唔撚到x370 taichi出0E

help風扇識轉有插ram

試下轉ram 糟 又或者單條開機
呢個debug code 係同ram related

應該係壞板
而家連插風扇都冇反應 debug舊野都冇著
但係有d燈又著到唉屌又搞成晚搞唔掂

舊時買落粒athlon 740加msi A78M-E35 大約賣到幾錢？可以去邊到賣？

跟你set完好似無事了

一張

CPU Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700

Motherboard Gigabyte Z390 GAMING SLI ATX

RAM ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2

Display Card Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6

HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5

SSD Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze

Case AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本)

幫人砌，打算剪4k片
一萬筆直係咪可以叫佢收皮我想加到32gb ram 都好難

只係超ram 到3200？ 咁用返平d嘅 底板好過啦
用上高階z390 就上埋9700k

未來幾個月ram會跌價，又係時候買買買

無左
現貨有amp extreme, aorus xtreme, strix advanced, strix OC, lightning z

留俾我
Inbox左你

可以去門市買現貨？

上面個post講咗冇咗

我0 砌PC Concept。 我想知香港有無鋪頭或人識砌信得過。

（有萬八budget 左右）

有粒i5 4440
8gb ram一張

Ps4有 但唔想用手制玩槍game

飛馬撚堂精好波

XIM APEX 幫到你

兩張都矛貨
星期一落ssp算

咪轉頭或ps4專用老鼠kb
無掛wor

Yes

呢堆會幫你砌黑蘋果

你睇呢個網揀應該ok

不知者不罪

如果肯就正自已裝個os都短幾年命

我都想

你係咪講齋砌機咁是但揾條友都得啦, 洗乜落3c

我想問 顯示卡 底板 cpu 外盒同零件係咪各有產品序號 一樣就ok?

全新 一樣就ok

Aorus 無埋....

糾結左好耐，求巴打們解答

前提只係打機用（bf5 anthem apex csgo) 唔洗剪片阿直播阿執相戈啲

用msi z390 carbon 9700k 2080 ti

想問下ram g skill 8x2 3200 c16是否足夠了？

唔係話唔想買3600 係冇貨，等左兩個禮拜，唔想再等，過香港又冇時間，如果冇必要升，就3200算了，唔該巴打們

就連依對3200都係靠訂返嚟先有

點解跌價？

產能過盛

夠哂有凸

打機用 pubg apex
要細機箱
本身有隻ssd 行sata嘅+Display card gtx970 單風扇版
咁樣砌有無問題

AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
MSI B450I GAMING PLUS AC
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )
Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

budget?

Sorry 漏左 3500左右
Display card 暫時用住970先 所以唔打算太多budget

去珍買料吧

一定要itx?

執未
問乜無乜

3200只選c14
無咪轉其他3600c15-17

都冇你指其他brand?

即係ddr5有排都未有

過撚左7日要上葵涌整第一次砌機就咁真係搞到有陰影

想問巴打
點睇AORUS 1080水冷顯示卡

法奧試過過左數俾佢俾埋入數紙話收唔到錢
拖左我成個星期
最後攪掂話收到錢果日係星期五
再等又唔知等到星期幾先寄
最後自己上去拎
冇下次
又唔係平過人

哇咁多張厚犀利

出2070啦

係
一係美森或新蛋啦

DDR4再戰幾年
繼續OC上4000+ MHz

最後搞成點？ 代理點講?

DDR4 都停左好多年下
咁耐都未有新消息

叫我去felton維修部 呢幾日都唔得閒上去住
有冇方法比我再test下係咪真係壞板

asrock d版...
我十幾年前第一部機就係用asrock
d暗病多到

見taichi系列多人讚又抽中有得720買
雖然之見佢轉哂做799平得幾10早知唔貪

今代係Phantom系抵玩，再上都係用番華碩，taichi 不了

Asrock 真係神經刀黎架...

性價比高 但最近堆板好似係越南廠做 造工差左

唔知比唔比加錢換
用2600x 有冇推薦

上msi b450 gaming pro carbon

簡單開機測試 淨係裝好CPU 一條RAM 一張肯定用到既display card 再上24pin power + 8pin cpu power
再開機試下

上華碩 / 微星 / 技嘉
但其實都係睇手神多 唔同人夾唔同牌子

我記得我以前都試過好似你咁
好似撻車撻唔著咁

你試下蚊左火牛條飯煲線幾分鐘再插
之後開機
試完唔得就抆RAM捽捽佢再插
有時會開得返機
但係你唔知佢幾時會再壞

尋日係箱拆出黎做左呢推步驟不下30次

你塊板放係邊度做測試？

一開始著到果陣reboot都係有D問題
sys度禁完reboot要係咁禁制先boot到

就咁拆出黎係台 本身係機箱

牛 ram gpu插返舊板u都work

我個人偏好Asus ROG / Strix > MSI gaming = gigabytes aorus
2600x 配返X470>X370>B450=B350

睇你覺得點B450 都係好選擇黎 只係少左堆功能

你都講到咁 板壞應該都係走唔甩

尋晚真係心如死灰屋企細又唔熟真係唔好亂買料返去砌

好 拎去前再揀下 不過我諗最多都係換返張新嘅比我

DDR 5 容量提升, 速度無乜變...

如果DDR 4 平, 就可以一戰

新板都壞睇黎你都好黑仔下

買買下砌砌下就會熟 電子野就係咁
個排手神差既話點都避唔開

好慘
我見識過之後
買料一定唔會買所謂最抵買既

自膠check 返, 原來同frequency 下, DDR 5 transfer rate 都有提升

咁DDR 5, 2020
PCIE 4.0, 2019 (AMD)
USB 3.2, 2019
USB4, ???

上網睇人砌就爽 做落好曬心神
買舊rm650x諗住全模走到部機靚靚仔仔
點知D線硬到hihi都係搞到1pat屎
砌起搞sys d野一輪終於用得返隻ssd開機 之後就壞板
不如一槍打撚死我

咁抵買都有好野既 好似太極板咁真係好多人推
只係佢咁岩唔太好彩

又好似今代技嘉板咁 外國好多人都推 供電同用料好
但連登就好少人會推 因為以前中過伏

所以最後我都係淘寶買透明模組線, 家下靚靚仔仔, 但最近又想敗家換水冷

線就唔算太硬既真心 但係要俾少少力水 少砌既可能係會覺難屈 不嬲都係睇落容易 實際有少少難度
唔係人地都唔會收錢砌機同走線 要著機好易幫人走線要諗好線路都算係一種心機

一體水定自組水先

係。。。摺台收埋咗 唔夠位放
其實除左散熱 效能應該唔會跌太多掛？

係冇得慳嘅冇心搞的話

散熱差都人影響效能 同埋對堆電子野都有影響
熱基本上係電子野既敵人黎 所以盡量都唔好揀細箱 如果真係要揀就做定功課 睇下邊堆箱散熱好 同埋盡可能轉埋機箱風扇

壞左塊板當係練習同交學費囉
反正代理應該都係換返新 / 良品

地方細先最麻煩一亂放又唔見到一兩樣 磨滅意志

所以要諗定成個flow 要用既執哂出黎先
唔係一陣又要搵返要用既 搵下放下就會唔見
開頭砌係成日出現 又唔知堆要用咩線同插咩位

有幾出奇，我有塊華碩b360m-a ，三個月死板

你將所有用唔著的零件放同一個盒會好好多

Asus係唔會壞 用家問題

on9

想請問咁多位巴打
個mon變到咁即係壞mon定顯示卡？
but只要我按個mon menu出黎
個mon過幾秒就無事
而且個畫面通常都係掛部腦係到好耐
跟住一著mon先有機會發生
求解答

個mon係samsung cfg73
display係Asus dual gtx1070 oc

盲粉出現

試下換左條線試下先

我試過唔小心撞爛絕版parts

自膠 多謝巴打提醒
唔得先再請教

日日J 570x 硬管自組水啲片同圖

On9

係得技嘉先會壞, 技嘉FANS行撚開唔該, THANKS

ITX 配水冷 💯

其實冇話冇可能的，我有隻120mm一體水，又準備換9600k
燒完機效果唔好，就用返u12s雙風扇

感覺上120 有少少炆水

有幾多itx箱可以放到280水冷呀
有錢玩自組水的，有幾多個會用itx

1800美金既底板

asus真係勁d, 好d
技嘉fan襯地臨

有既 但真係好少 但itx 我覺得真係唔太好砌 太撚逼

睇過可以裝到 Cryorig h7 cooler
但就要唔裝頂果把風扇 咁應該ok掛

關乜事，買最貴既一樣有機會壞，最緊要保養有得換新

砌得itx都係因為土地問題

咁又唔可以咁講
我就因為鐘意ITX有種麻雀雖小 五臟俱全嘅感覺先玩

例如youtube上面，itx 9900k + 2080的痴線佬

換機箱
睇中DEFINE R6
左機殼要玻璃定鋼+吸音棉 散熱會好D

襯送game買左張rx570 8gb
火牛500w夠唔夠用?

如果要550w 會有咩推介
平價係咪都係antec?

改msi b360m mortar？

NANO S + 9900K + 2080

無睇清楚送game去到2月就無，跟住又整個活動要3月5號開始，但2號已經買左2080，屌

neo gold 550

Antec NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛

冇乜影響，都係實心板一塊
風道先係最影響散熱
揀乜側板視乎你想減噪音定係睇RGB

呢個唔難啦，佢都預左人上水冷，箱又夠大
Node 202上到水冷就好睇

i7 4790
H97 pro ATX
ddr3 ram 4x4GB
Inno3D GeForce GTX 1080 TWIN X2
antec hcg850 extreme
h500i

想升級2080ti 想玩2k 144hz
有推介嗎？筆直20k

呢樣我都覺係幾仆街下 仲要多一隻game

換哂佢咁濟 除左機箱同牛可以重用
I7 9700k
Z390 板 (1400-2000既都夠屌有凸) (Asus/MSI)
DDR4 3200Mhz 16GB (2*8GB) (G.Skill / Galaxy)
散熱就塔散/240/280/360水冷
RTX 2080ti

散熱本身有nzxt
想要加藍牙同m2 ssd 同sound card
如果轉amd 好唔好呢？

打機用intel 好少少
Samsung 970 evo plus 500GB
Bluetooth 有部分底板會有 你可以睇返
Sound card 我無乜點買過 唔太熟 留俾其他巴打答

好的 唔該曬 巴打

留名接手1080

個list係悠二巴打度抄返黎
想咁多位手足幫手執執
如果要換既parts最好差唔多價位
主要想部機可以剪到4k60p既片 應付ps執圖之用
打機應該簡單LOL 自走棋之類
唔該大家

CPU Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
Motherboard Gigabyte B360N AORUS GAMING WIFI
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 x2
Display Card Gigabyte GeForce® RTX 2070 Windforce 8GB GDDR6
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0x4
PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Case Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX
CPU CoolerBe Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
Case FanBe Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan 數量:2

唔該
其實唔超頻 全部牌子ram都冇分別咁濟(同一個mhz)
另外見好多人都話G.skill唔錯，但就除咗aegis
aegis真係咁差?

唔同牌子仲有用料 散熱 造工等唔同
速度上就正常分別唔大 佢地出廠預左幾多就點都出到

利申：純個人意見

RAM同Mhz之下除左某啲伏既series咩牌子都無分別，本身好難壞之後就下睇樣同RGB.

同埋我覺得除非AMD CPU要夾翻個兼容性同High Freq 既影響比較大之外 無咩必要買大過2400Mhz既Ram 除非價錢差好小又或者會做打機以外既嘢，如果價錢差得大不如買多條好過為左升Freq. 而買貴好多既High Freq. Ram

講多次純個人意見 歡迎理性討論

唔該曬
咁aegis 就算係其中一個伏series?

我未用過 唔清楚 要等其他巴打解答 順便留名學嘢想知點伏法

想問問， 主要剪片+ ae , 其次打機

係咪9900k +2080? 定係1080 夠， 如果效能唔差好遠。。。 1080 算？

夠哂嫁啦 但你會玩咩遊戲？
覺得太貴可以轉9700k + 2080 / 9900k + 2070
剪片類主要都係睇CPU + RAM
預覽就會用到GPU 同埋有GPU 加速

爸打，你而家呢set野拆散賣都仲有市有價，check左價先，唔好比人壓價

Aegis比較舊的系列，同埋有一段時間主力sell 兼容amd
而家去買就係同人清貨尾
(利申我手上有4條呢d貨尾ram)

想問下RTX 2060 咩廠出係唔係只係信仰問題，有無話邊間QC麻麻
另外配8500 係唔係已經夠用

唔熟價 如果係有人收都照嫌賣算了

唔同廠既效能 功率 散熱都係有少少出入
咁多數有信仰既就會用料上散熱上有少少心機
8500 既話可能有少少推唔哂張卡
Gaming performance 可能會比部分市面既少5-6fps
但玩大路遊戲唔係用120/144Hz mon 都係可以接受
唔會話好大體感分別

你去dcfever之類地方，睇人地賣緊幾錢，開返咁上下價就得
你知市價，壓價狗壓你價就直接拒絕
好多收買狗靠咁樣搵食

其實再下代intel 中低階應該support到3200
真係不斷推高
2400都唔易搵喇 2133都絕跡
2666 又唔會貴得去邊

我都頭先check左下價先知道原來而家有啲2千尾3千己經跌左咁多，不過我之前都有講如果價錢差好遠先買平既姐 差唔多就緊係用好啲啦

巴打們 想問下而家買 MSI RTX2060 6G VENTUS OC 係咪有game送？

定係要買asus嘅2060先有得送？

Thanks

通常呢d送game bundle多數都係geforce搞 所有廠都有份

全部廠都有份
2060/2070 三選一
2080/2080ti 全部有齊

想問下關於散熱既問題
我從來無用過水冷
效能同耐用度黎講係咪都係風冷抵屌D?
但如果砌高階少少 例如i9 / i7 9700k
唔超得太勁係咪都一般壓得住？有無邊隻推薦？

顯示卡黎講係咪普通打下機就靠佢個原裝散熱算？

唔該哂唔該哂

有冇巴打呢排amazon買野可以搭單

首先水冷有分120/240/360/280 冷排
講緊既係fans 既大細同幾多個，機箱要放得落先有計傾
如果用係講果兩粒u,基本上都係叫你用360/280i9 真係超級暖爐

唔該你先巴打
我預會用全塔箱
如果用9700k 水同風有咩揀好？
如果差唔多效果 但風又平d 我會揀風
謝謝！

我對粒4790有興趣

Thank you 巴打

全塔應該咩風冷都放到，只要底板唔頂ram就得
水冷要睇你咩箱，擺到幾大冷排

[又嚟!] 大量用家更新 Windows 10 後出現遊戲效能下降

60fps > 35fps

頂級風冷 個效果應該係同280/360 一體水冷差唔多 你當最盡五度內既差距 (多數review test 係不分高下 有時贏有時輸 壓9900k 就頂級一體水冷效果更好)

Windows 10 真心係惡夢黎 得閒就整舊屎俾用家 轉頭搞返好少少又整多舊

唔知有個集中post另外開左個

AMD HD 7870 用左四年左右
開機藍mon (都唔係開機 只係休眠 )
Message: Attempt to reset the display driver and recover from timeout failed

之前都出過一次， 我係safe mode用AMD Cleanup 刪走driver再正常開機裝番新driver就搞掂 今次重裝左都一樣死機

我注意到上次一裝新driver部機就正常換番正確resolution 今次唔識自動轉 reboot就死機

入到safe mode 係bios換板graphic可以正常開機

張卡前一日都仲run到驚 畫質正常 應該唔係猝死 係唔係我裝graphic做漏左野

全民試bug
windows 唔洗請QA

你都係想換新卡ja ma 講個budget聽聽

想幫部舊腦裝隻SSD HD 240GB有冇咩牌子推薦

insider又唔覺有事

insider? 你講緊intel 工程師

巴打們點睇依隻月球？msi mpg27cq

用途?

打機 fps為主 其次睇戲

以我淺薄既知識可以講小小, 隔離有Monitor PO

1. FPS Game = TN Panel 最好(#Respond time, #input lag) , 顏色準確度 = VA Pannel 最好, 汎用性 = IPS Panel, mpg27cq = VA Panel啱睇戲, 專業執相 (#色域)

2. Curve Monitor, 1800R, 如果會專業執相/ Desing 唔會選擇, 因為會有誤差, 打機睇戲無問題

3. 5-way OSD navigation joystick, 個人意見黎講唔鐘意用Joystick, 傳統一粒粒制會好用啲, Joystick 好難控制, 但如果你比較少調較光暗(唔清楚有無software control), 或者會轉DP/ HDMI for PS4 and PC (可以用switcher 解決) , 咁joystick 唔係大問題

4. 整體黎講 VA 144hz 1ms respond time, 如果唔係hardcore fps gamer, 都算唔錯, 但如果要極致, 一定推你TN Panel 144hz 1ms resond time 既monitor, 不過TN 顏色上一般都差啲

5. 唔同Panel 有唔同可視角度, 但一般都唔成問題, 除非你會雙Mon 放左右/上下

6.
參考下某巴打個網再自己搵邊種適合你, 同埋可以過隔離問下多啲專業意見

P.s. 有錯請各位巴打更正, 小弟有限知識, 記錯勿屌

technical preview

Intel 760p
SSD 我自己會揀crucial/intel/Samsung

首先唔該曬巴打打咁多字嘅建議先，我有去睇過tn mon，就比較偏白啲，顏色差少少，雖然係比較鐘意玩fps類遊戲，但都會玩下其他game，同埋有時會睇劇睇戲，所以又想要啲顏色好少少嘅，有冇啲月球可以同時有依兩樣優勢呢？顏色好得嚟又唔怕慢，或者快得嚟顏色又ok嘅。定係揀va嘅先適合我呢？巴拉有冇推薦，budget大約5k內。

其實你想買果隻應該都OK, 幾啱你, 真係要講係我唔知Msi Moon QC好唔好 易唔易壞同埋個Joystick

利申
Dell - U2417H 16:9 IPS 60Hz No Sync
Dell (Alienware) - AW3418DW 21:9 IPS 120Hz (OC) G-sync

IPS 點都會有IPS Glow (IPS通病, 多多少少都會有。畫面純黑時, 仍然會透出光源。) 特別係Curved monitor 會更加明顯, 如果你唔係雙MON既話，一般黎講VA會好過IPS

可以參考下呢段片

i9 9900k, 2080 , aio280mm
上網 cpu 同display40度左右
打機 (anthem) cpu 60度左右 ，display 65度左右，最高唔過69度
個溫度算唔算正常？

好 唔該巴打先

Gc extreme真係好撚快乾...
想問下有冇其他牌子散熱膏推薦

760P其實真係好廢

好舊既產品黎

NT-H1

點快法？一般半年內都唔會乾

係有半年...不過大概8-9個月左右就乾左
之後一體水default D散熱膏用左年半先乾

Intel CPU聽聞又有安全問題? 都係等Ryzen 3000?

打機intel

買nt-h1 or nt-h2

隻tf8香港係咪冇? 一定要淘寶買?

好想屌多兩條XPG D10

thermal grizzly kryonaut又得唔得

呢個陽明有冇得賣？

陽明nt h1一定有，h2太新就唔知有冇

咩版本

9600k用H1定H2都好似差別唔大，TDP
太低
買H1算

買買買
(復活節會唔會有sales，有的而家忍下手先)

係，差好少好少

有無巴打知Keyboard底四個角果啲膠墊正式上叫咩名?
想淘寶都唔知打咩Key word

燒火牛會唔會燒埋其他野換完新火牛要插sata線既水冷同埋hd冇反應

燒底板

有機會，特別係底板

產品名稱 價錢 數量
Intel 8C8T Core i7-9700K Coffee Lake Tray Packing (3.6GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU HK$ 3315
MSI 微星 MPG Z390 GAMING PRO CARBON Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 1660
MSI / 微星 RTX2070 VENTUS 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (DI-N2070V8) HK$ 4250
Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 937
be quiet! BK022 DARK ROCK PRO 4 CPU Fan 2 virtually inaudible Silent Wings PWM fans HK$ 699
CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛 HK$ 799
Fractal Design Define R6C BK (黑色) FD-CA-DEF-R6C-BK ATX USB3.0(Type C) 直立式機殼 HK$ 1190

咁既LIST有無問題?
RAM我係新強買左2*8GB 3200C14
用黎打APEX R6 同黎緊D 3A大作
同埋想學玩下超頻
個風凍壓唔壓得住? 定要上AIO水?

星期六恆常直播時間 今晚砌貴機!!!!

想買部NAS, 請問有冇邊部推薦?
想買4個BAY既
THANKS!

用得多機械滑鼠禁到隻中指痛痛哋
有冇巴打有無聲禁落去冇FEEL嘅MOUSE推介

但我正常入到window上到網 係detect唔到hd同埋水冷冇反應
開機有五聲嘟

Crucial Mx500同Intel 545s同Kingston A1000，大家都係m.2 ssd，你地會揀咩，睇完又覺得Mx500好似幾好

6聲先岩

原來545s唔係m.2

a1000係nvme，mx500同545s係sata, m.2都有二種規格, 講真呢三隻都買唔過, sata可以買翻2.5吋, a1000就垃圾

睇左說明書同入BIOS未? BIOS認唔認到啲hardware?

有冇咩推薦?想買返差不多價位嘅

想問依2隻啱唔啱喺AIO水冷用
upgrade 9900k
但係用返原本Kraken X62
諗緊買邊隻散熱膏好

唔識

有無巴打知咩事

今日買左張新顯示卡
Mon output DP (display card)
但係塊板又認唔到張顯示卡

btw 有冇巴打用USB audio?
唔知點解我個soundbar用USB連PC嗰陣
間唔中會有一下雜聲好似distort咗咁
但又唔係ground hum
連optical又冇事

Bios認唔到

好尷尬

lm學野

卡psu

搞個d15搞十世都未裝到上去

9900k aio vs d15

be quiet 900 + d15 + vertical gpu 卡關

垃圾be quiet 好on9

A1000 係nvme, 545s/mx500 唔係，已完

風冷 vs aio 水冷， 係cpu and gpu 情況點睇.

有排討論....

想問下10k list 想砌itx 咁樣得唔得
cpu： i7 8700
板：asus b360i
ram：corsair vengeance ddr4－2666 8gb*2
display card： gigabyte rtx2060 gaming oc pro（itx）定係轉其他好？

ssd：256gb 970 evo m.2
PSU: Antec neoeco gold/br 550W 定係用corsair RM550X2?
機箱：諗唔到 上網睇過有人介紹sliver stone 有無其他揀？ 主要驚唔夠位或者通風問題

另外想問 要唔要加cpu cooler fan？ 我見有人會加… 第一次砌itx
巴打們畀少少意見

case rvz03
psu sf550

ITX要揀箱先
NODE 202
SHARKOON C10
NANO S
邊個啱位先

睇樣應該揀nano s/ c10 呎吋要聽日度下
主要想問cpu cooler 同 display 有無更好意見
另外 有人提議用i5 9代又點睇？

巴打想問下如果用rvz03 顯卡點揀
因list個張單風扇短卡

揀箱先
其他易揀

想買intel hades canyon
有無巴打有用緊?

日本城，實惠有賣，圓形 綿同膠都有

Itx最緊要揀好箱，跟住specs再決定其他野
Cpu cooler都差唔多冇得走，用邊隻睇箱決定

求可以用到Be quiet dark rock pro 4 嘅箱
本身諗住聯力O11 dynamic但睇過好似會頂側板

P600s

即係點樣，唔明

M2係插頭，NVME / SATA係制式(影響速度)
NVME先係大部份人理解，最快果類SSD
M2 SATA SSD只係將2.5吋果隻整細D

我想問 依家我有2部電腦
1號機
i7 6700k
2x8gb ram
gtx 1080

2號機
i5 4570
1x 8gb ram
gtx 960

2部機都用144hz mon
咩都game都玩下 但之前主要用黎玩cs go 所以無乜問題
但近排迷上apex
2部機都開全低
1號機大約維持到12x~17x fps 無問題
但2號機長期只有3x~5x fps
一去到咁低fps 我唔知係屬於3D暈定乜
我玩一陣就會少少暈 好辛苦 以前咁低fps 玩borderland 更加嚴重
想問其實2號機仲有冇upgrade 空間 換display卡其實會唔會因為cpu有樽頸
如果想可以維持到100fps以上應該點upgrade
一話直頭換電腦會比較實際

R6

1號可以唔換住

2號可以試下將你1號機Gtx1080同Ram插入落run下
實驗下就最快知道結果
但唔知你隻牛頂唔頂得順

或者入game 開工作管理員》效能果版望下GPU係咪推爆100%

就咁睇i5 4670唔算好差，不過最好買多條8gb ram（特別係Win10)同換一換display card應該可以再戰一排，3A最底應該都仲可以叫勉強玩到

其他巴打有錯請更正

原來如此，但256gb左右嘅ssd有冇咩推介?之前我揀果幾款有幾位巴打都話唔好

budget 4500-5000 ，唔該嗮各位巴打先，牛唔熟唔知邊個好主要上網，youtube，PS畫下畫。

Display Card ：已有 AMD R9 380
PSU 唔熟，有冇抵玩推介？
同埋有冇細細地嘅case推介？

SAMSUNG 970 EVO SERIES 250GB M.2 PCIE NVME 3.0 X4
我而家用緊之前睇巴打都幾推介

有冇平小小推介，就over budget

「2號可以試下將你1號機Gtx1080同Ram插入落run下」

ram應該插唔入

其他agger

另外雙通道ram對遊戲performance 會有小幅提升

To my best knowledge, 三叔既SSD/ M.2 SSD 都係最好, 不過貴小小, 個人意見Hardrive 都係買好小小, 有壞/買左之後先覺得唔好都唔知換唔換好, 而且就算未來換機都用得到

我黎緊果部就打算用ADATA 256GB XPG SX8200 Pro M.2 2280
好似都唔差

SX8200 性價比高

***>intel=wb black>adata
自己諗睇錢做人

5000budget 打pubg, 要Wi-Fi card
有冇砌機list推介

970 evo，760p

買有wifi的底板

i5 8400佢原本2.8GHz

佢會係咩情況自動去到4GHz

有冇得自己較?

你粒CPU正常會自動超頻到4.0Ghz, 除非散熱壓唔住會LOCK SET某一個溫度, 好似係

原裝散熱

2.8上到4個分別係邊?

理論上 CPU頻率正接影響到電腦既運算速度 但視乎你所運行既程式/遊戲 會有唔同既分別, 一般而言, 遊戲比較偏向單核心但高頻率既使用量,
剪片, 執相,Streaming,redering偏向多核心既使用量(但GPU影響更大)

簡單講就係GHZ愈大, 電腦愈快

返去睇下打機果時有冇升到4先

Adata口碑唔好, 聽人講8200易死, pro就新嘢唔知, 不過又真係幾抵玩, 同Samsung差唔多速度

Wd black新款唔錯

8200未死過
一定係用家問題

建議壓縮啲超大型既檔案最易睇到分別, 或者用某啲software run CPU test
eg. CPU-Z

應該係, 其實都係聽人鳩噏, 一個人有事傳開咗就變咗好易壞, 用緊8200 pro未驚過

4ghz

葡萄

呢兩隻通風邊隻好d？

打機果時有用asus個tweak黎情況

cpu個使用率好似去唔盡

巴打們 想問下 ram嚟講 adata定係Team elite 好啲？

正常, 大部份GAME都係LOADING 先會用得多CPU, GPU 影響大啲, 除非你本身below 個GAME既要求, 如果唔係CPU 對打機黎講, 夠用就得

要testing 都係用software 會準小小

食雞 fps game係咪都幾食ram

b版剩係去到2666

上唔到3000

8400係上到3.8咋
你要超單核先上到4GHz (我都未試過可以咁)
想超轉9600k (利申，用緊8400遲d轉)

以我認知唔算, 除非你得8GB Ram, background 又開好多chrome tab, 同開streaming, 咁可能唔多夠用, GPU 影響大啲

屌 我買果時心諗超頻都係勁少少左右

依家開始後悔點解買b版同8400

16gb

打機時剩開driver discord

相差10dps左右，2666同3200比差仲少

另外想問下 1070個超頻上限係幾多

我用asus tweak黎超最多好似超得100左右

每張display card 體質唔同, 又要睇你機箱散熱做得好唔好, 用afternuburner 慢慢試, 用software stree gpu 試到穩定使用

其實打機真係冇咩所謂
我轉9600k係因為平價入左Z板，同行code食單核，我想超上5GHz

我strix 1070非oc可以超到150

msi會好d?

幾錢入手?

我張係dual 1070

$570 msi z370i

屌 我知咩原因啦

原來冇簡到可增加超頻範圍

我塊b360都要千字頭

仆佢個街收得個setting咁埋

邊個睇到

我覺得Afterburner好用啲

我係代理抽獎抽返黎，平時邊有咁平 (就算z370係貨尾) ，仲要係itx板呀

我都係itx

a1箱

你地超果時係點知之後用穩唔穩

燒機果時就冇咩問題

其實8400+b360打機真係冇問題，我配1060玩都ok
只係工作需要，想單核頻率再高d

CPU
Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700K 3.7GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
$3140

主機板
ASUS ROG STRIX Z390-E GAMING ATX
$1999

顯示卡
MSI GeForce® RTX 2070 GAMING Z 8GB GDDR6
$5030

RAM
G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz CL16 (F4-3200C16D-16GTZR)
$1530

火牛
Corsair CXM Series™ CX650M 80Plus® Bronze 650W Semi-Modular PSU (2015 Edition)
$589

HDD
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$319

SSD
Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB
$985

機箱
NZXT H500 Elite Tempered glass ATX Case - Matte White
$699

散熱
NZXT Kraken X52 High-performance 240mm CPU Liquid Cooler
$1099

服務:
產品: $15390
砌機: $80
總額: $15470

budget(連mon)：$20000
小弟第一次砌機，唔知砌出嘅機玩唔玩到2k 144hz畫質嘅games
mon我就未唸買邊個，所以留左4000左右買

各位大師幫我睇睇

呢個價位仲揀CX.......

唔係好明你講咩

超220唔知有冇問題

fur mark燒30mins, 如果得應該ok

我+200已經收皮

剩係燒左10mins

上水冷超得仲多呀

屌你

a1好難水冷喎

Google PSU calculator 計左你大概要幾多火既PSU先

依家燒緊希望過到

如果無估錯佢講緊你隻火牛

Mon 琴晚都有巴打問, 你追追PO先,諗好有咩要求適合你再推

慘 唔得了

求LIST
打機用 會PHOTOSHOP同簡單剪片
GAME 可以FULL OPEN GUILD WARS 2 已經OK
$$7000-9000

其實我都係想打Apex嗰D game
mon唸左買咩，但唔知$16000玩唔玩到2k 144Hz

fps game玩2k?

巴打們 想問下 2666 8gb ram嚟講 adata定係Team elite 好啲？

Thanks

唔得㗎咩，我只係慣左睇2kmon，睇返1080感覺有D朦。

得 只不過玩得食雞fps就最重要

最多120
點解唔用U12S

好似有d頂住

Cpu cooler最高160mm，u12s 158mm
我之前都考慮過a1，所以睇過specs

咁應該ok喎

散熱勁原廠好多?

我果時係a1同node 304 二選一
都要放到atx psu同u12s
差一千之下冇買a1

我而家u12s雙風扇，8400 stress test
都係50度

係a1好撚貴

砌機新手，砌機 list 求一求評
CPU
- AMD RYZEN R5 2600X 4.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 95W AM4 $1699
主機板
- ASUS ROG STRIX B450-F GAMING $1210
顯示卡
- ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 Advanced edition 6GB GDDR6 $3299 S
RAM
- Corsair VENGEANCE® LPX 8GB (1 x 8GB) DDR4 DRAM 3000MHz C16 Memory Kit - Black (CMK8GX4M1D3000C16) $490
- Corsair VENGEANCE® LPX 8GB (1 x 8GB) DDR4 DRAM 3000MHz C16 Memory Kit - Black (CMK8GX4M1D3000C16) $490
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $319
SSD
- Samsung 860 EVO Series 250GB MLC 2.5 Inch SATA III SSD $420

Total：$7927

Budget大約10k，主要玩槍Game (Apex，PUBG，Rainbow Six)
求火牛，機箱推薦
諗住係中央田或JUMBO砌
同埋想問散熱一體式水冷有冇推介? 聽講買CORSAIR唔錯

8k上到 m.2 ssd 的
ram : g.skill flare x 3200c16 2x8 $1100

一體式水冷:NZXT Kraken X62
機箱: Phanteks ECLIPSE P400S TEMPERED GLASS

等巴打出手~

多謝師兄推介 我査査先

SSD :
1. Samsung 250GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E250BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 570
2. Samsung 250GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S250BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 658
3. ADATA 512GB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-512GT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 755
4. ADATA 256GB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-256GT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 510

Ram : G.SKILL Flare X AMD Ryzen F4-3200C16D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色散熱片 HK$ 1100

PSU : Antec NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛 HK$ 549

Case : Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 688

AIO :
1. Corsair Hydro Series H100i PRO RGB (CO-WC-H100i-PRO) Liquid CPU Cooler 水冷散熱器CW-9060033-WW HK$ 898
2. NZXT Kraken X52 RGB 240mm 水冷套裝WTCNX-KRX52-01 HK$ 1010

咁多bud就唔好用銅牛啦

本身預total budget幾多？

RM650x會唔會好D？
RAM買平D上rtx2080好唔好？

i7 8700k 好似唔support3200?

但a1好靚，同埋多d位加風扇
Node 304冇咩風扇散熱位

大概10k啦 鬆少少都可以既

唔計cpu有4部

不過個無線充電都廢嘅

Node得前兩隻92mm，後一隻140mm，冇啦
佢雖然display card有獨立散熱風口位，但冇得加風扇

冇得rgb

有冇品牌信仰？
例如 mb用Asus

冇既 Google過見呢塊MB 幾啱AMD

MSI b450 gaming pro carbon 都可以的

巴打們，我喺其他網站見到呢個list, budget 大約6500 左右，請問呢個list ok ma?thanks

Intel Core i5-9400F box $1380
Msi B360M Mortar DDR4 LGA-1151 M.ATX M/B $670
Corsair Vengeance LPX DDR4-2666MHz CL16 2x8GB 16GB Kit $850
Msi GTX1660TI Ventus XS OC 6GB GDDR6 $2230
Adata XPG SX6000 Lite 256GB M.2 2280 NVMe 1.3 SSD $360
Toshiba DT01ACA200 2TB SATA3 6Gb 64MB HDD $392
Antec NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze $359
Antec DP301 RGB Tempered Glass M.ATX Case $359
=$6600

隻牛買好啲neo eco gold 550, ssd可以加少少換隻快啲, 8200 pro, 個箱加兩把風扇就差唔多

AIO :
1. Corsair Hydro Series H100i PRO RGB (CO-WC-H100i-PRO) Liquid CPU Cooler 水冷散熱器CW-9060033-WW HK$ 898
2. NZXT Kraken X52 RGB 240mm 水冷套裝WTCNX-KRX52-01 HK$ 1010

麻煩哂巴打 我查查水冷先 之前都聽過KRAKEN

但我見YouTube砌機片都係咁砌喎

有無巴打知道Z390-E 個所謂AI自動超頻伏唔伏
個人覺得可以買平小小既底板,會超就買Z版, 唔超就買B版

你咁砌玩唔到2k 144 嫁wo

光污染

咁都要視乎係咩GAME既

Average 黎計啦
唔知樓主會玩咩game呢？

都係好似Apex嘅大逃殺既fps games多
如果真係上唔到就算，唔砌咁貴

新手想問個換件問題

Cpu: i7-4790
MB: B85M-G
Gpu : gtx 960
psu: antec 450w
ram : klevv ddr3 8gb x2 1600Mhz

已買rtx 2080加 asus thor 850W 但換左顯示卡同psu開機就全黑畫面想知咩事

Mon用緊pg27vq

rainbow好靚

前後左右都有

純白色機箱最好
屋企隻貓成日坐係機箱上面睇我打code

手提電腦 ASUS S530UN(末開箱) 放出去幾多錢？

未裝driver? 試下行on board lan?

我果個就係純白

因為用翻舊顯示卡可以正常開機換張2080就開唔到機

冇圖

有圖

砌左條 list，主要打機 (大作只少開到中階)同睇戲多
budget 預9k 內

1. 條ram 用2666 mhz 效能會唔會差好遠，定最好轉3200mhz ?
2. 呢個組合散熱上有無問題?
謝謝

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151 $1410
$1520
主機板
- MSI H370 GAMING PRO CARBON $799
$1320
顯示卡
- MSI GeForce RTX 2060 VENTUS 6G OC GDDR6 $3049
$3299
RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $399
$490
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $399
$490
火牛
- Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 550W Semi Modular PSU $629
HDD
- Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $530
SSD
- Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB $985
機箱
- AeroCool Cylon Mini RGB M.ATX $299
散熱
- ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 $78

想問下咁多位巴打

做design 做 3D （主要用maya PS AE）
想買notebook 應該買macbook定windows機好
有聽講過mac機render嘢會比較耐 但好似聽開都係用mac機
但自己比較習慣windows
有冇巴打知 用呢兩種os分別有無咩明顯嘅優點？（性能差唔多嘅情況下）

用舊卡DDU咗舊driver先
再裝新卡新driver

我試試先

G.SKILL 3600mhz cl17 好多地方都無貨
落返去3200 c16都好似唔一定有
如果兩隻都無轉邊隻好

DDU咗舊卡插新卡都係黑mon

Del 完舊 Driver 要裝翻新Driver .........你係無畫面定連機都開唔到

Del完舊driver用舊卡開到機，一插新卡開機就黑mon全部都有著燈同風扇

你轉3200就要上z板，一闊三大，值唔值得呀
Intel對 ram頻率要求冇amd咁高
前幾日有人post過，YouTube 有片做test只係相差1x fps，你用2060應該唔太feel到分別

無畫面

呢隻就係之前12月救返黎的貓B，而家個樣終於健康返好多

入唔入到bios
即係你mon駁內顯，之後照插卡，係bios入面認唔認到新卡先

好可憐

咁唔轉RAM 啦

應該係技術上有錯誤我插hdmi入到windows了多謝各位幫忙

(我冇check過價錢)
之前有人話買3TB HDD唔抵，直上4TB仲好，你check下相關價格啦

Mon的DP位死？定新卡DP位死
你check清楚先，有問題未夠7日拎去換呀

個dp位插得唔夠實 自膠

最後同sales傾完買左呢d

可以賣 你出幾錢

主要攞嚟打機（3A大作，csgo, nba), 用緊4k Mon, 盡量想用細case, 唔使好浮誇嘅光效，budget大概10-12k, 各位巴打有咩指教

原來諗住跟悠二list執，但係好似唔少巴打都話伏，有咩可以改

CPU: Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
Motherboard :Gigabyte Z390 I AORUS PRO WIFI Mini ITX
RAM: ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2
Display Card: Gigabyte GeForce® RTX 2070 Windforce 8GB GDDR6
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD: Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU: Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Case: Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙 風扇版本

唔小心自爆咗 希望各位高抬貴手

換隻牛

我以前都試過一次dp位插得唔實

搞左成個星期以為psu唔夠W,點知換850W都唔得

你唔出聲我唔會留意張圖有咩特別

換牛有排用的，冇所謂啦
同埋夠唔夠W你上網計左就知，唔需要換牛都得

黃金

喵

水魚

佢唔係會lock死?

點解咁講

點解既？

插實左會好似lock實咁
但一開始未插哂入去，以為插實左

check 左爭27x，照keep 3TB lu

想點呀 插一半就停

來回抽插會鬆

所以我都打算換定隻牛之前隻牛得450W

準備成部換，依家換住張rtx 2080打住機先

jumbo 平埋都幾舊水

有850w咁多，換9900k啦

打算砌9900k+ asus rog板，ram未諗

大陸特別多奇怪野, 估唔到香港都有, 笑死鬼佬

尋日將屋企部廠機自己換左個箱
但我無底版本說明書吉唔返
新機箱個power燈同前面堆usb

同個sales傾左好耐 又啱傾 教左幾多野比我 幾舊水抵比佢賺既

上網有pdf manual

小第想幫部腦upgrade一下 目前唸住揀i5-9400f+B360
但係見到MSI兩塊B360 ge board 新手睇落好似差唔多咁
1.B360M-Mortar
2.B360M-Bazooka
請問一下兩塊有咩分別推介邊塊多啲
另外8GB DDR4 RAM有咩推介ADATA得唔得 Kingston以前死過好多條 GSKILL啲RAM又見好貴
同埋9400f配B360板係咪要買嗰陣叫佢幫我update埋BIOS先至開到機
唔該哂

Source:

明顯分別有,
1. USB 介面插頭數量同 Gen 唔同,
2. Display output interface 唔同 (其實唔太重要, 最終都係插display card 出)
3. SATA 插頭數量 (插SSD / Hardrive), 4 vs 6
4. M.2 插糟 2 vs 1
5. PCIE 一個係2條x16, 一個得1條x16
6. 風扇插頭 3 vs 2
7. lan port 一個係 intel, 一個係Realtek

簡單其實分別真係唔大, 不過個個人著重既嘢都唔同, 唔知你會唔會有咩特別需要

唔該哂 我暫時冇咩特別需要 連M.2SSD都未有需要Bazooka好似平啲 咁我揀佢就ok?
RAM有冇推介

用AMD版 ddu 一次 再安裝driver

大家知唔知n卡ddu點開出黎

Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2A2666C16R DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 HK$ 940

有無巴打解夠到我部電腦
近幾個月每次開機都"kick"依起依個畫面好耐[5~30分鐘不等]

個圈就不斷轉，機箱紅燈無閃無著

電腦長期7x24咁開，唔知關唔關事

spec:
i7 6700
B150a Gaming pro
16gb ram
sata3 ssd
windows10 pro

新手砌機 買錯左Ram 應該係買notebook ram 先岩 有冇巴打好心要左佢
Kingston ddr4 8gb ram 今日先落黃金買 $425 可以平讓出

My tg

thanks

平時常靠部電腦射D影片或者直播上電視到睇 但頭先試9000kps既直播上電視到睇 電腦睇好順 但電視睇就LAG LAG下咁
我係咪應該買個ASUS PCE-AC56 Wi-Fi PCI-E 用 好過google chrome內置既投放功能?

但電話用咩接收先

電視

LAN線駁落netgear router到

呀 唔好意思 我突然又有樣野想問
用呢類無線Wi-Fi上網 會唔會穩定過用router!?

開到機之後就一齊正常，打到機，正常速度可以點搞

有冇人試過個MON會自己著
我不嬲廿幾年都唔熄主機,最多係平時有時會重開機,就咁熄MON
依1個月個MON會熄左30-90分鐘內自己著番, 冇禁任何制, 熄左又再重覆,
GOOGLE好似冇人試過, 只係會自動熄,但冇自己開, 有冇人知咩事

咁咪你屋企有鬼

有線點都好過無線的

我之前都係咁不過無你咁耐（around 1分鐘多少少）
同你同一塊板
跟住我換左隻ssd就無事

但換出黎個隻ssd用落第二部機度又好正常

我都唔知咩事

自己熄都仲理解到，自己著就

會唔會係你個拖板接觸不良，或者果個開關神左

試下入starup repair tools, 千萬唔好restore 或者重裝住

呢個情況似update fail或者中左windows 10 update既bug(鳩估）

好重要講多次 淨係記段片1同2 ，第3個方法restore 唔好做住，就算做都建立左還原點先!!!!!!!!

應該唔會, 因為唔會自己熄, 用上來係好正常

穩定性點都係有線好過無線
速度上係接收良好既情況下就無乜分別
咁有線就梗係點都好過無線啦

其實我唔熟價呀，巴打們係咪過1000-1200都有交易架？

拿番舖頭換果條?
好過呢到平放又再洗錢買條新sodimm

jack 巴都搞唔掂 呢度應該冇人幫到你

由零開始砍掉重練

i7-8700k跟i7-9700k應該點揀好
一個六核12線程，另一個8核8線程
主打機嚟講邊隻會好啲
聽人講9700k散熱轉咗材料反而仲差，有冇巴打可以講下

9700k

冇差呀唔洗開蓋仲想點

a1 cpu果度跟你用u12s好唔好?

散熱應該勁過原廠好多?

你有budget的可以換呀，不過itx箱用左大塔散會好迫，走好哂線最後先上cooler

原廠扇 = 廢

又要走過

咁試下換先

Sources

Processor Base Frequency: 3.60Ghz vs 3.70Ghz
Max Turbo Frequency: 4.90Ghz vs 4.70Ghz
Core and thread: 8C8T vs 6C12T

兩個都真係差唔多, 睇價錢做人啦

一般黎講:
打機: 多數用得1-4 Cores, 重視Ghz 多啲
Photoshop, 剪片等 Rendering : 重視Multi core多啲

有錯既話麻煩巴打更正同補充

i5 8400有冇得手動較單核黎運行/打機?

我拎左返廠整，要等一個月

等新版u12s 強如d15s

1060 6gb 降價了

有某啲software可以限死邊個programm用幾多core , 之前係steam 見到有類似既嘢, 唔記得名

jumbo好似冇賣咁

有d降到16xx

我用開Process Lasso

gigabyte

仲有MSI

風冷最緊要保持風道冇野阻住，所以走線好緊要

free?

itx走得好煩

悠二個網有你隻箱的走線心得，參考下

我要買2080ti

新手想問下大約8500-9000港元預算
想玩下高畫質食雞、打下hitman 2 nba2k 、玩到VR

有冇桌機list求推薦

呢個筆直要VR應該難啲 請其他巴打出手

玩到vr 要幾高配置？

有分free同pro license
我有買lifetime pro
你可以download睇吓有冇你要嘅嘢先

買買買

無知人想問一問
啱啱幫部機吸display 風扇塵
蚊哂所有線 吸完 時間郁唔夠十分鐘
插番唔著
拎去電腦舖 咩都試哂 話老母板壞
換塊 450i itx 就收我1400

屌 有冇咁化學 我吸塵咋喎

其實佢都係左插右插知你塊板無反應
其實冇得維修塊老母板?

無㫁電就抽插 燒左？

VR
睇你接受到幾低畫質同fps，老實講最底配置都唔肯定run唔run到，未有興趣同時間去研究，等其他巴打解答

一段game
呢個budget應該可以去到中高或者高，但每隻game既要求同優化都唔同 不能一概而言

有可能係靜電問題整壞左塊底板

老團板要維修太煩 精密野多 所以多數街鋪都唔會玩自已 電腦維修既都係買完新件幫你換再收錢 除非你上代理搞 佢會幫你寄返廠整 保養期內既話

如果太舊既底板分分鐘連零件都無 睇下有無現貨或者維新貨一換一，打左翻去原廠問下先 街舖 多都係幫你做testing，整到都貴過你買新

apex明明ultra都有100fps

我較最低都係70至150咁跳....

想問下我家陣用緊
cpu: i7 6700
老母板: b150
ram: 16gb
hdd x2, ssd x2
display card: gtx 1070
牛:Antec TruePower Classic 550W

如果換display card, 牛, 機箱同機箱fan, 咁樣有冇問題
display card: MSI GeForce RTX2080 VENTUS 8GB
牛:Corsair RM750x
case: Define R6 USB-C Black
case fan:NF-A14 Flx 14CM Case Fan or NF-A14 PWM 14CM Case Fan (3隻)

嚟緊換新機,舊機用緊CORSAIR VX550W, 用咗有6年未打柴
好唔好拎落新機度用,新機用量唔會超過550W,麻煩各位俾啲意見

照用

計過數夠用可以用住先, 但唔好新機係540W/550W 一啲空間都無就應該唔會出事, 唔知你新機換咩件插幾多嘢, 計好數預多50W左右會安全啲

FYI: Google PSU calculator

肯定斷哂電
吸個塵 就1500
以後唔撚吸塵

平均值掛

你唔好彩姐

問題係個case 唔防塵

標準答案 塞返塵入去
唔吸塵 三年砌一次

其實唔多塵 執開嘢咪吸
個case 係 silverstone rvz02

下次唔好就咁吸喇
靜電

認真 點吸
點解我會搞到靜電？

我係熄機 斷電 蚊線 拆蓋 吸

覺得cooler master呢兩隻點
tuf果隻好似係同asus合作

我依加用 緊 i5 4440
呢排覺得部機唔夠快，開始慢動作

有ssd, 16gb ram, display card 嗰d 我都覺得夠用

我應該買粒全新i7 4790 換左佢好
定儲多排錢等ryzen 3 一次過換好

呢個問題諗左幾日

你睇下huan 點清塵

吸塵機有d 防靜電有d 唔防掛

各位大鳩嘅巴打好

我mb係asus b360m prime a嘅
咁查過就有m2插頭

咁係咪求其買隻m2 ssd就得？

例如samsung 970 evo

970係咩意思

$600左右嘅買到幾多gb

望下 #1

加少少 咪 sx8200pro 512GB
價錢去jumbo 望

Huan ?

我防喺靜電墊上面清得唔得

不是好東西

見佢幾型

ADATA 512GB XPG SX6000 Lite M.2 2280 ASX6000LNP-512GT-C 3D TLC PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 585

ADATA 512GB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-512GT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 755

換完4790之後突然壞板你就企左係到

禁錯制

btw儲錢換哂好過

收到

依家~2千買邊張顯示卡好？

梗係等換新

Youtube search huan

有冇可能仲有全新4790呀
一定係二手

咁照買
決定嘅你自己
我地畀意見

舊機upgrade 唔會用一手

少少就1660ti

你要rgb扇，任何一隻風冷上rgb扇都得啦

真。升級就加多少少到2060

再加多小小上高階2060 超上去同2070拳打腳踢

係吸塵機有可能會有靜電 如果你吸嘴唔夠長就可能會影響到底板 特別係你唔清楚機身運轉個陣有無靜電產生

我係睇佢官網度寫到散熱好勁

等去黃金睇下貓頭鷹隻風冷先

見好多人都推curcial mx500，但佢係sata
而m2頭嘅就行NGFF，分別大唔大？

定還是crucial p1好

Model name
600買到500GB 睇牌子
三星既970evo 都要差唔多900
Intel / crucial / Kingston 就平唔少
760p / P1 都係唔差既選擇

咁試下crucial p1

最得都係要restore, btw 唔該哂

講多小小補充翻

唔好比出面舖頭無貨水你買錯嘢
M.2 SSD有分行 PCI-E 1.0/2.0/3.0 同 SATA 1.0/2.0/3.0

理論上:

仲有分M KEY 同 B KEY 或者 B+M Key

驚你到時無貨求其買, 結果買錯嘢, 應該好多巴打接貨既

因為未買過散熱器 都係用原裝
所以想問下各牌優缺點

去搵下速度reviews 應該都有速度差距

點check mb m 定b key
mb唔係身邊，唔知佢5pin定6pin

3pin: 無PWM/4pin: 有PWM

有RGB/無RGB

有靜音/無靜音

最高轉速

大細放唔放得機箱

導熱係銅定鋁

應該差唔多

即係要逐件拆 再掃塵?
就咁吸就靜電？

拎枝掃 掃下就得喇
吸塵機就算

b360m prime a

QLC 不了

吸塵機
有啲直頭買罐裝壓縮氣體慢慢噴

eg.

thankyou!

b key 都拎黎講
有得買b key 應該都幾神奇

冇得輸
但唔好太近同噴太耐
會起水跡

So9sad
掃完又跌番落部機到

墊防靜電墊會唔會有用

佢用inwin a1，應該買158mm 高的cooler就得

黑店何其多呀巴打

我用手提鼓風機

窮啊

垃圾筒到掃

突然間講起清潔諗起呢張GIF

重點係b key 應該冇得買
好似得apple 用

apple應該係佢自己嘅專有頭嚟
常見嘅b key產品得wifi咭

有關SSD既野想請教

如果用UEFI boot
隻SSD只係得4K對齊 冇1024K

我隻SSD為左4K對齊+1024K
轉左用Legacy boot

但係GOOGLE睇 就話Legacy boot淘汰緊
UEFI係未來咁

咁我想問你地如果整新SSD 會用UEFI定為左個1024K轉Legacy boot

利申：我乜撚都唔識有錯請屌

應該唔可以太闊

3200c14=3600c16

咁呢個要睇用咩板，頂唔頂ram

b360

a1佢冇寫support幾闊

CPU:IntelCore Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard:ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
RAM:ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2
Display Card Gigabyte :GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
SSD Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Case :???

唔知呢一set可唔可以1440p 60fps玩bf5呢使唔使上2060
仲有個箱因為想擺床底,有大約40CM高嘅空間
唔知邊個箱可以做到40CM高以內,同時通風比較好呢
好怕太細會散熱無咁好
唔該巴打們

點解Samsung 970 Evo Plus只係貴幾十
都揀冇Plus
係咪有特別原因

9900K配Kraken x62用邊隻散熱膏好？
樓上有巴打話GC Extreme好快乾

台仔討論tf8最抵玩

我以為差好多
唔該哂巴打

i7 6700
1070
B150A GAMING PRO
8GB 2133 ram X2

唔超頻，想少升級[5k]
打機多 apex lol ow
應該換咩先好
定係換左上144hz mon 先好

嗰個數係指你呢一個分區嘅開始位置
只要除得盡4KB就係4K對齊
OS同各種工具為咗好睇同方便計數通常以1MB為最小單位去對齊

第一張圖代表呢一個分區喺隻碟嘅615MB位置開始
UEFI通常會有一至兩個隱藏分區喺前面
所以正式畀你用嘅區會擺後咗幾百MB

為咗追求對盡1024K位置而棄用UEFI完全冇意義
除非你覺得慳返呢615MB好重要

噢SHIT
多謝解答
我以為會快D/效能好D添

我都係上星期買
臨買料先知有plus
500gb 冇plus$880 有plus$950

HDD嘅話外圈最快
所以啲分區擺得愈前係愈快
但係呢幾百MB對於郁啲幾TB嘅HDD嚟講係唔足以造成影響

至於SDD
其實你見到同用到嘅所有嘢都係模擬出嚟
冇HDD嘅物理位置同唔受機械速度影響
由頭讀到尾速度都係一樣
呢幾百MB更加唔會有影響

Royal 好似係有貨
係普通RGB 個隻無貨多

plus 係made in korea 速度同質素都好過non plus
差一百內幾大都係買plus

其實只要你係用windows 10
佢就會幫你自動4K 對齊
1024K 只不過係強迫症既人先會專登做到咁 為左好睇D 咁解
基本上佢寫左OK 就可以

如果唔係4K 對齊就會令到SDD 既壽命有少少影響 同埋速度都有少少影響
但基本上而家SSD 都係快到痴線 個影響你係唔會感覺得到

好彩冇揀錯
初初以為貴咁少有伏

咁啱喇
我係有強迫症

新手一問 性能較差/舊嘅CPU 會唔會影響一張高性能顯示卡發揮

利申 用張ryzen 3 2400g, gigabyte 1050ti gaming g1 想換做Gigabyte GeForce RTX2060 Gaming OC 6G

性能無咁好既CPU 係會推唔盡隔卡既
可能同正常既比較會少左幾FPS

有咩方法可以知自己部幾有冇問題

以前玩bf5全高都可以100fps

以家玩apex全低都只係60至144咁跳

以前唔會lag 依家就有時會

唔該巴打
想幫部機加返個Bluray combo, 有冇邊幾款係大伏
上網搵緊相關review 不過家下都好少人會用返DVD/ BD 了

3200c14 唔係更加無貨咩

Royal 既光污染貴成幾舊 同埋打算砌R6無側透版 所以唔考慮

會唔會睇UHD Bluray?
HDCP 2.2對全套硬件都有要求

試下跑下分睇下分數會唔會差好多

定係你有更新過windows?
最近有個新更新係會降低打機個陣既fps

無側透機箱又真係唔岩買RGB 既
咁唯有等下啦 又或者買其他牌子

最近 win10 update 有個更新出事

UHD即係接近4K個藍光standard?
唔會啊 睇到普通bluray 就滿足了 如果可以讀埋dvd就更好

想裝m2 ssd

但粒螺絲可以用咩整出嚟

有ssd 銅柱 搵下盒先

出左咩事

係要扭出嚟，再安入去架何

定直接插野入去

扭ssd 銅柱入去
插張m.2
再上鏍c

係咪依個組合？

ssd 銅柱好似冇咁大粒

原來係咁

但好似唔係個個中招

張ssd個會無依d

motherboard 就有送類似嘅，就係頭先嗰張

但唔似插得入

唔見左再搵下邊度有得買

正路係咪motherboard 上面本身有粒

可能係第一條槽俾我張graphic card遮住左

我琴日砌機，買左mx500用緊，感覺幾好，但見依到d巴打又好似唔多推薦，所以你諗你

完全新手 打算出黎玩apex 同 pubg
可能玩下啲3A大作

Mx500的SATA版冇問題的，我都有隻500GB用緊
只係M2 SATA版性價比低，又霸左一個M2接頭，先冇咩人推薦

行sata3不如買ssd 除左走小兩條線乾淨啲都唔知有咩分別🤔

望左兩眼應該無問題，係睇唔慣ssd 240gb 多數250/512
同埋ssd個牌子唔熟，利申用開三星🤔

點解唔睇說明書呢

換左display同牛 部腦就咁 點搞
試過d ram 換位/插少1條都唔得

轉我對HOF 3600

宜家插1條ram入到安全模式
就咁開機 window都入唔到 又重機

正, 今晚玩玩佢

可能佢係講緊m2 板同2.5"板既分別
我覺得咁樣理解係最合理

感覺上似係display 出事
試下換返張舊卡上去睇下

佢呢隻又真係比較冷門
多數都係用samsung intel crucial kingston adata 呢類比較常見既公司

好

report

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i7-9700K 3.6GHz 12M Cache 8 Core 8 Thread LGA1151 $3699 SALES
$3999
主機板
- ASUS Prime Z390-P ATX $1335
顯示卡
- ASUS Turbo GeForce® RTX 2080 8GB GDDR6 $5699 SALES
$7999
RAM
- ADATA XPG Z1 DDR4 3200MHz 2x8GB 16GB CL16 $1490
火牛
- FSP Hydro GE 650W 80 PLUS Gold Full Modular PSU $839
HDD
- Toshiba Surveillance 4TB SATA3 6Gb/s 128MB HDD $699
SSD
- Samsung 860 EVO Series 500GB MLC 2.5 Inch SATA III SSD $679 SALES
$1080
機箱
- Antec DF-500 ATX $399
散熱
- GELID Solutions Sirocco CPU Cooler $399
- ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 $78

想高質睇片加打普通遊戲(LoL, world of warships, steam strategy game (e.g. football manager))
想問下個list ok嘛?, 同想降grade可以點降
我仲要買mon同windows有少少爆bud

圖片版

你預算係幾多?
windows 可以上網買key (外國網/淘寶)
就咁睇你真係好想減既話就將2080 轉返落2070
RAM 就唔好用adata 啦 用返G.Skill / Corsair
火牛Corsair RM650x 可能仲平少少

如果你真係要oem / box 就預返1000蚊左右
高質睇片基本上都係睇返你monitor 既質素多

2k 144 唔駛全高效 2080平版或者2070夠唔夠做

2080

唔講咩驚幫你唔到 pubg witcher3 bf5 sim csgo overwatch個個要求都唔同
一舨黎講2070己經行到大部份驚中高
仲有你隻mon係唔係有2k 144hz先

仲有cpu ram等其他spec 就算你勁u 勁display card 但得4gbram 都唔包得 （極端咁講）

部機我裝左16GB ram,
960 evo 250GB做主os ssd ; sx8200 pro 512GB做Game disk
用落都幾爽快, dual lan無得用lacp teaming
最大問題係風扇聲好明顯
特別係佢自己turbo上去既時候
諗緊買個風扇墊起佢, 希望有幫助

division 2食到粒2700x成40-70%
有時跳到90%悿

新人，想問有冇巴打放舊機？
預算1000-2000 因為要求唔高唔想放太多錢起電腦
大部分都係上網文書，最多打一時時 lol 不過我慣左全部開最低配置
所以只要wifi一定速度同穩定，正常cpu,gpu同耐用

-原本有部Alienware x51 r2 但係唔知點解開機個時keep住又開又息

搞左好耐
用新顯示卡就無裝driver 入到window
一裝driver就無畫面 黑畫面

舊顯示卡就safe mode 先開到機
一係就checking file system on c
投哂降

同埋用SSD
唔好意思唔太清楚價錢預算大約要幾多
如果鳩左大家屌細力小小

用左幾多年 有無換過嘢 最近有無更新過啲咩/ 裝左新driver 大陸防毒等奇怪嘢？

你二千蚊最多買部上到網既文書手提電腦（淘寶/二手就唔知，不過應該都難）分分鐘電話仲快

你不如打翻去廠問下上門檢查幾錢？或者backup晒所有嘢再重裝windows試下先

但8000會唔會自己砌itx仲好
冇升級空間

你backup 哂d野之後，不如試下factory reset 部機，洗咩所有奇怪野，應該會順返唔少
唔好裝大陸apps或者破解版，可能中毒之類

琴晚訓佐 mon未買預3500左右
Budget 唔計mon13000理想 15000盡

不如清塵換散熱膏

呢個筆直唔難砌啦，玩咩game多？等其他巴打幫你砌條list

高質睇片加打普通遊戲(LoL, world of warships, steam strategy game (e.g. football manager))

可能會玩埋total war fifa呢類
槍game 我唔玩

唔記得講部機一定要靜
屋企人訓覺少少聲都唔得...

轉左9700k 一上60度 d風扇 長期去左full load勁嘈

唔知係咪關個更新事定點(未CHECK 今朝先睇到個PO)... 尋日打機有時會疾疾下(DMC5) 之前新砌完返黎行heaven benchmark 都無事 好順 今朝返工前行一行 又間唔時疾疾下
specs:
Ryzen 2600
MSI B450 TOMAHAWK
MSI 2070 Armor
Corsair 4x8GB 3200Mhz ram (有兩條係後加 又唔知關唔關事) 已行XMP

有無行 ryzen平衡效能

加多小小整個360水冷排AIO會靜啲

一板有fan
差唔多

2080ti gaming x trio 番左

呢個可能都得，佢itx size多少少塵已經散唔到熱降頻

所以話有個隔塵網既Case 好重要, 我個Corsair 570x 半年己經堆滿晒塵, 一抽出黎用水洗勁方便, 入面得啲微塵唔處都仲可以頂一排

可以用低啲轉速同好J啲

上高性能 mode

同上面巴打所講 ryzen平衡效能
係咪係WIN10入面教

佢買左lightning z 喇

yes

屌 J rgb

啪啪啪